《關於七一衝入立法會》事過三日，沉思偶拾

抗爭者說法是真實和有承擔的，我當晚在外面支援（每作出評論都必須說明自己付出過什麼，這才是負責任）；但我仍想跟他對一次話，交換一下看法：

7.1衝擊立法會，在抗爭理論上，仍屬非暴力，因為冇傷人只針對政權物品，但鏡頭下的衝撞，容易給人「暴力」感覺。一位國際特赦組織朋友告訴我，他的line是打爛嘢已屬暴力，但諒解抗爭者，我不同意，這是田七辰、曾鈺成的說法，另一位中學舊友說「不是暴動，暴動是周街打爛商店搶掠的，像幾年前的希臘」我們不是暴徒，67那班，630撑警那班才是。

其實，我主張「非/非暴力」，即突破暴力與非暴力的二元對立，重視不同抗爭者之間對話、避免像我現在的，和其他很多KOL的，讀白。

此次行動，作為羞辱政權，目的達到；但若以「和理非抗爭冇用，要衝擊立法會作為策略上升級同keep住那團火」，這一點可以商討，我提出的：入機場圍禮賓府、喺林鄭門口絕食（絕食要識揀地點、同慢慢悲壯升級、醖釀）逐個倒下、連續23個禮拜癱瘓中區，也可思考。

抗爭關乎的，是方法、人心、想像力。齋噏罷課罷巿罷工罷交稅的，是不負責任，也缺乏想像力。

英文有另外三個字：insist堅決、persist堅持、resist堅抗爭。

人民力量、港人共勉。